港鐵與 Alipay 合作 推出二維碼付費乘車

立場新聞

【港鐵與 Alipay 合作 推出二維碼付費乘車】

港鐵表示，已經與阿里巴巴旗下支付商 AlipayHK 合作，推出二維碼付費乘車服務，今日（23 日）正式在機場快綫車站外的 93 個重鐵車站，於每一排閘機最少設置兩部閘機可作二維碼付費乘車。港鐵表示，乘客未來可利用二維碼，以銀聯、微信支付等方式付費乘車。

港鐵公司商務總監楊美珍表示，二維碼乘搭港鐵是一個重要的里程碑，公司將引入更多付費形式，令整個港鐵乘車體驗更智能化。

弱智化就係

我淨係覺得好樣衰

拍一嘢就得嘅嘢
出QR曲都唔知做咩撚

真心就算唔係因為反國貨，我都覺呢個idea難搞平時用支啦寶買野己經慢，交通工具咁多人仲慢慢開apps掃

慢都唔係最大問題
都冇交通津貼，連藍絲都唔會用啦

實有d死廢老阻住地球轉
不過我都唔坐狗鐵

成件事好撚反智

等睇d仆街行到埋去先開app

冇優惠用條撚

繁忙時間廢老版和你塞
港共真係次次都帶頭攬炒

我哋呢啲住大西北，返工返九龍東既好難唔座狗鐵，巴士朝早實窒爆